Toen kwam er bij mij de oude angst voor slaap, en ik besloot om wakker te blijven.
Pervers slapen zou proberen te komen toen ik het niet wilde; dus, zoals ik vreesde te zijn alleen, ik opende mijn deur en riep: "Is daar iemand?
"Daar was geen antwoord.
Ik was bang om moeder te wekken, en deed dus mijn deur weer dicht.
Toen hoorde ik buiten in het struikgewas een soort gehuil als van een hond, maar feller en dieper.
Ik ging naar het raam en keek uit, maar kon Niets zien, behalve een grote vleermuis, die klaarblijkelijk de zijne had geteisterd vleugels tegen het raam.
Dus ging ik weer terug naar bed, maar vastberaden niet gaan slapen.
Weldra ging de deur open en moeder keek naar binnen; toen ik door mijn ontroering zag dat ik niet sliep, kwam ik binnen en ging bij mij zitten.
Ze zei tegen mij nog meer lieflijk en zacht dan dat ze gewoon niet: "Ik was niet op je gemak, schat, en kwam binnen om te zien dat je alles was rechts."
Ik vreesde dat ze het daar koud zou krijgen en vroeg haar om binnen te komen en met mij slapen, dus kwam zij in bed en ging naast mij liggen; zij deed haar kamerjas niet uitdoen, want ze zei dat ze maar een tijdje zou blijven en ga dan terug naar haar eigen bed.
